\documentclass[a4paper,12pt,oneside,bibtotoc,numbers=noenddot]{scrreprt}

%Pakete
\usepackage[latin9]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{BachelorThesis}

% Allgemeine Informationen
\newcommand\mytitle{Titel der Arbeit}
\newcommand\myauthor{Name des Autors oder der Autoren}
\newcommand\mydepartment{Informatik und Elektrotechnik}
\newcommand\myinstitute{Hochschule Zittau/G\"{o}rlitz}
\newcommand\mytutor{Name und Titel des betreuenden Professors}
\newcommand\mySecondTutor{Name und Titel des betrieblichen Betreuers}

% Abstracts
\newcommand\mysubject{Das deutsche Abstract.}
\newcommand\mysubjectenglish{The english abstract.}

% PDF-Einstellungen
\hypersetup
{
	pdftitle = \mytitle,
	pdfsubject = \mysubject,
	pdfauthor = \myauthor,
	pdfkeywords = {},
	colorlinks = {true},
	pdfborder = 0 0 0
}

\begin{document}
\nocite{*}

%
\pagenumbering{alph}
\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty} 
 \begin{center}
 \vspace{2.0cm} 
 {\bfseries \huge Frontend eines Agilent-Parsers erstellen\\}
 \vspace{3.0cm} 
 {\bfseries \huge Belegarbeit\\}
 \vspace{3.0cm}
 {\normalsize eingereicht am Fachbereich\\}
 {\bfseries \Large Informatik\\}
 {\normalsize der Hochschule Zittau/Görlitz (HAW)\\}
 \vspace{1cm}
 {\normalsize als Prüfungsleistung im Fach\\}
 {\bfseries \Large Data Mining 2\\}
 \vspace{1cm}
 {\normalsize vorgelegt von:\\}
 {\bfseries \Large Christof Ochmann (35989)\\
 Ingo Körner (40586)\\}
 \vspace{1cm}
 {\normalsize  Görlitz, 07. Februar 2013\\}
 \vspace{0.5cm}
 Betreuer:	Prof. ten Hagen\\
 \vfill
\end{center}
\end{titlepage}

%
%% Kurzreferat
\thispagestyle{empty}
\input{Ingo/Abstract}

%\mysubject
%\section*{Abstract}
%\mysubjectenglish

\pagenumbering{Roman}
\tableofcontents
\listoffigures
%\lstlistoflistings

\begin{listofacronyms}
\acronym{JVM}{Java Virtual Machine}

\end{listofacronyms}

\begin{flushleft}
\begin{thebibliography}{sotief}
\bibitem{bib1}{Martin, Robert C. (2008): Clean Code: A Handbook of Agile Software Craftsmanship. Prentice Hall International}

\bibitem{bib2}{Freeman, Eric (2007): Entwurfsmuster von Kopf bis Fuß. O'REILLY}

\bibitem{bib3}{\begin{verbatim}http://www.cs.waikato.ac.nz/ml/weka/arff.html (08.06.2012)\end{verbatim}} 



\end{thebibliography}
\end{flushleft}

\newpage
\pagestyle{chapterStyle}
\pagenumbering{arabic}

\chapter{Allgemeines}
\input{Ingo/Einleitung}
\input{Ingo/Aufgabenstellung}
\input{Ingo/RelevanzDesForschungsgegenstandes}
\input{Ingo/DerAktuelleWissensstand}
\input{Ingo/Hintergrund}

\chapter{Umsetzung}\label{Umsetzung}
\input{Ingo/Analyse}
\input{Ingo/FunktionaleAnforderungen}
\input{Ingo/NichtfunktionaleAnforderungen}
\input{Ingo/Entwurf}
\input{Ingo/TextFileEncoding}
\input{Ingo/Entwicklungsumgebung}
\input{Ingo/DependencyInjectionMitGoogleGuice}
\input{Ingo/ProjektImportieren}
\input{Ingo/ProjektAusfuehren}
\input{Ingo/FunktionaleTests}
\input{Ingo/UnstimmigkeitenImAgilentFormat}

%\chapter{Theoretische Grundlagen}
%Die f\"{u}r den Untersuchungsgegenstand relevanten Themen, die \"{u}ber die
%grundlegenden Studieninhalte hinausgehen; oft auch anwendungsspezifische Aspekte - %ca. 6 Seiten

%\chapter{Ist-Analyse}
%Welche Defizite sollen mit der Arbeit behoben werden, welche nicht? %Pr\"{a}zisierung
%der Zielstellung - ca. 6 Seiten

%\chapter{L\"{o}sungskonzept}
%Wie sollen die Defizite behoben werden? Methoden, fachliche Auseinandersetzung
%mit alternativen Ans\"{a}tzen und Auffassungen, Systembeschreibung (Architektur,
%Vorgehensmodell, \ldots) - ca. 12 Seiten

%\chapter{Implementierung}
%Umsetzung des L\"{o}sungskonzepts, Begr\"{u}ndung der verwendeten Technologien - %ca. 8
%Seiten

%\chapter{Ergebnisse}
%Objektive Bewertung der vorliegenden L\"{o}sung, diverse Testverfahren,
%Nutzerbefragungen - ca. 4 Seiten

%\chapter{Fazit und Ausblick}
%Zusammenfassung s\"{a}mtlicher Ergebnisse in Bezug auf die Zielerf\"{u}llung und
%Vorschl\"{a}ge f\"{u}r weiterf\"{u}hrende Arbeiten - ca. 2 Seiten

\bibliographystyle{alphadin}
\begin{appendix}
\newpage
\pagestyle{appendixAStyle}
%\chapter{Codebeispiele}
%\input{listings}
\end{appendix}

\input{Arbeitsaufteilung}

\newpage
\chapter{Eigenständigkeitserklärung}
Hiermit erkläre ich, dass ich diese Arbeit selbständig verfasst habe. Mir ist bekannt, dass jede Form des Plagiats mit der Note 5 (Betrugsversuch) bewertet wird.

\begin{tabular}{@{}p{6.0cm}p{6.0cm}}	  		  		 	
	  		 & \\
	  		 & \\
				  			\textbf{Ochmann, Christof} &               Unterschrift:\\				 
				 &\\
				 & \\
				  			\textbf{Körner, Ingo}   	&                     Unterschrift:\\			
\end{tabular}
\end{document}
